# บริษัทประกันรถอังกฤษมีประกันครอบคลุมฟีเจอร์ไร้คนขับแล้ว#
ปัญหาเรื่องประกันภัยรถยนต์ก็เป็นอีกหนึ่งประเด็นสำคัญที่สร้างความปวดเศียรให้กับบริษัทประกันหากรถยนต์ไร้คนขับออกมาวิ่งบนถนนได้จริงแต่ล่าสุดบริษัทประกันจากอังกฤษเข้าเกียร์เดินหน้าเป็นตัวอย่างในเรื่องนี้แล้วจากการออกประกันรถที่ครอบคลุมฟีเจอร์ไร้คนขับ
ซึ่งหมายรวมถึงระบบเบรคอัตโนมัติที่มีอยู่ในรถยนต์หลายรุ่นในปัจจุบันด้วยประกันนี้จะครอบคลุมตั้งแต่ความผิดพลาดทุกอย่างที่อาจส่งผลต่อซอฟต์แวร์ไร้คนขับความผิดพลาดที่เกิดจากการขาดการติดต่อกับระบบหรือดาวเทียมกรณีถูกแฮกเกอร์เข้าควบคุมรถหรือแม้แต่กรณีที่เกี่ยวเนื่องกับความผิดพลาดของมนุษย์อย่างการลืมอัพเดตซอฟต์แวร์และไม่สามารถเข้าควบคุมรถแทนในสถานการณ์ฉุกเฉินได้ก็ตามทั้งนี้
เป็นประกันภัยรถยนต์ที่มีกรมธรรม์ครอบคลุมเงื่อนไขที่บริษัทประกันเจ้าอื่นไม่มีอยู่แล้วอย่างการคุ้มครองคนขับที่เป็นคนพิการเป็นต้นที่มา
Adrian Flux GPS Adrian Flux IEEE Spectrum 